**橫濱線**（）是一條連接[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[橫濱市](../Page/橫濱市.md "wikilink")[神奈川區](../Page/神奈川區.md "wikilink")[東神奈川站](../Page/東神奈川站.md "wikilink")\[1\]和[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[八王子市](../Page/八王子市.md "wikilink")[八王子站](../Page/八王子站.md "wikilink")\[2\]，屬於[東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）的鐵路線\[3\]（）。當地沿線地域的愛稱為「濱線」（）\[4\]。車站編號使用的路線記號為**JH**。

所有快速列車與一部分各站停車都途經[京濱東北線](../Page/京濱東北線.md "wikilink")（[東海道本線電車線](../Page/東海道本線.md "wikilink")）[橫濱站直通至](../Page/橫濱站.md "wikilink")[根岸線](../Page/根岸線.md "wikilink")[櫻木町站或更遠](../Page/櫻木町站.md "wikilink")。然而，本條目記述為根岸線－橫濱站－東神奈川站－八王子站之間，實際運行按照列車編號，往櫻木町方向為「上行」、櫻木町開出為「下行」記述。

## 概要

横濱線是東京地區的內（）的路線之一，自[横濱市出發經由](../Page/横濱市.md "wikilink")[町田市及](../Page/町田市.md "wikilink")[相模原市至](../Page/相模原市.md "wikilink")[八王子市](../Page/八王子市.md "wikilink")，全長42.6公里。在起點[東神奈川站和](../Page/東神奈川站.md "wikilink")[京濱東北線](../Page/京濱東北線.md "wikilink")（《》等文件中記載的正式的路線名稱是[東海道本線](../Page/東海道本線.md "wikilink")），在終點[八王子站和](../Page/八王子站.md "wikilink")[中央本線及](../Page/中央本線.md "wikilink")[八高線接續](../Page/八高線.md "wikilink")。雖然路線名帶有「橫濱」二字，[横濱站和東神奈川站通過京濱東北線一站相鄰](../Page/横濱站.md "wikilink")，横濱線的列車也大多並不直通至橫濱站。

橫濱線不僅具有連接橫濱市北部與市中心的接駁機能，也與從東京都心向郊外延伸的數條放射狀路線交叉，形成近似於環狀路線的功能。作為國鐵時代的郊外路線，基本的起始票價較高，在利用人次眾多的同時，也使得此線為當時少數有盈餘的路線之一。

橫濱線開業于1908年，當時由私鐵公司「横濱鐵道」運營，建設目的是將八王子及[長野縣生產的絲綢運送至橫濱](../Page/長野縣.md "wikilink")。1917年被國有化，并進行過[標準軌化試驗和電氣化試驗](../Page/標準軌.md "wikilink")。1932年開始直通運行至横濱站和[櫻木町站](../Page/櫻木町站.md "wikilink")。1964年[東海道新幹線通車](../Page/東海道新幹線.md "wikilink")，在與此線交叉點上設立了[新橫濱車站](../Page/新橫濱車站.md "wikilink")，成為擁有接駁[新幹線功能的重要路線](../Page/新幹線.md "wikilink")。從1960年代後半起，隨著沿線開發及大學設置的同時，乘客數量也開始增加，於1967年開始進行增強運能的複線化工程，至1980年代後半全線複線化。此後，隨著將此線作為首都圈通勤路線的利用者増加，從1994年起將運行列車改為單側6門形式的車廂共8輛編成。

國鐵末期曾有和當時計劃中的[横濱高速鐵道](../Page/横濱高速鐵道.md "wikilink")[港未來線進行直通運行的計劃后因國鐵的財政狀況中止](../Page/港未來線.md "wikilink")\[5\]。

在此之後橫濱線也作為首都圏的通勤路線乘客數不斷增加，1994年起為緩解擁擠而將運行列車改為單側6門形式的車廂共8節編組。2010年12月現在，除了臨時列車之外不設定有[特急](../Page/特別急行列車.md "wikilink")、[急行](../Page/急行列車.md "wikilink")，列車種別只有[快速和](../Page/快速列車.md "wikilink")[各站停車兩種](../Page/各站停車.md "wikilink")。兩種列車大多數情況下都是在線內往返運行，部份電車直通[根岸線](../Page/根岸線.md "wikilink")，且早晚在橋本
-
八王子區間有[相模線的電車直通運行](../Page/相模線.md "wikilink")。1998年起的10年間曾在禮拜六和休息日運行直通至[横須賀線](../Page/横須賀線.md "wikilink")[逗子站的直通電車](../Page/逗子站.md "wikilink")，受[湘南新宿線增發的影響](../Page/湘南新宿線.md "wikilink")，2008年3月15日時刻表修改后廢止。

在2008年3月31日發表的JR東日本的經營計劃中，橫濱線和[南武線](../Page/南武線.md "wikilink")、[武藏野線](../Page/武藏野線.md "wikilink")、[京葉線均被指定為](../Page/京葉線.md "wikilink")「東京大環線」。擔當和私鐵接續的重要作用，今後將提高輸送服務、車站設備、生活服務上的便利性和舒適性利，換乘的便利性也將比以前更受重視\[6\]。

全線都位於中所規定的[大都市近郊區間的](../Page/大都市近郊區間.md "wikilink")「東京近郊區間」，並且也是[IC](../Page/IC卡.md "wikilink")[乘車卡](../Page/乘車卡.md "wikilink")「[Suica](../Page/Suica.md "wikilink")」的首都圈地域。

横濱線2010年度的平均通過人數是221,110人。

### 路線資料

  - 路線距離（）

      - 東日本旅客鐵道（[第一種鐵道事業者](../Page/鐵路公司.md "wikilink")）：東神奈川站－八王子站間
        42.6公里
          - ：東神奈川站－[橋本站間](../Page/橋本站_\(神奈川縣\).md "wikilink")

          - ：[相原站](../Page/相原站.md "wikilink")－八王子站間

              - 橋本站－相原站間為支社邊界\[7\]\[8\]。
      - [日本貨物鐵道](../Page/日本貨物鐵道.md "wikilink")（第二種鐵道事業者）：[長津田站](../Page/長津田站.md "wikilink")－八王子站間（24.7公里）

  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1067毫米

  - [複線路段](../Page/複線鐵路.md "wikilink")：全線

  - 站數：20個（包括起終點站）

      - 若只限屬於橫濱線的車站，排除屬於東海道本線的東神奈川站、屬於中央本線的八王子站\[9\]則為18個。
      - 可待避站：4個（小机站、中山站、町田站、橋本站）

  - 電氣化路段：全線（直流1500V）

  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：複線自動閉塞式

  - 保安裝置：[ATS-P](../Page/自動列車停止裝置.md "wikilink")

  - ：東京綜合指令室\[10\]

  - ：[東京圈輸送管理系統](../Page/東京圈輸送管理系統.md "wikilink")（ATOS）\[11\]

  - 最高速度：95公里/小時

  - [大都市近郊區間](../Page/大都市近郊區間_\(JR\).md "wikilink")（）：全線（東京近郊區間）\[12\]

  - IC乘車卡對應路段：全線（[Suica的首都圈地域](../Page/Suica.md "wikilink")）\[13\]

## 運行形態

### 快速

### 各站停車

### 臨時列車

1996年4月27日開始，連接横濱和甲州及信州地區[松本車站的](../Page/松本車站.md "wikilink")[臨時](../Page/臨時列車.md "wikilink")[特急](../Page/特別急行列車.md "wikilink")「[濱甲斐路號](../Page/甲斐路_\(列車\).md "wikilink")」開始運行。運行當初是在横濱車站
-
[甲府車站之間開行](../Page/甲府車站.md "wikilink")，不過隨之乘客增加，逐漸延長至[小淵澤車站](../Page/小淵澤車站.md "wikilink")・[上諏訪車站](../Page/上諏訪車站.md "wikilink")、2003年以之後確定為横濱車站
-
松本車站。毎週六及休息日往返開行1班，冬季（12月上旬到次年3月末為止的約4個月）則只在[年末年始及](../Page/年末年始.md "wikilink")[三連休巴士利用日所指定的週六及休息日運行](../Page/三連休巴士.md "wikilink")。

## 車站列表

為方便起見，從櫻木町站開始記載。[車站編號由](../Page/車站編號.md "wikilink")[大船站起計算](../Page/大船站.md "wikilink")，東神奈川站是**JH
13**。

  - ◆、◇：貨物處理站（◇為未有設定定期貨物列車）、[JR_area_HAMA.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg "fig:JR_area_HAMA.svg")\]：[特定都區市內制度的](../Page/特定都區市內.md "wikilink")「橫濱市內」地域車站
  - 停車站
      - 各站停車：停靠所有車站
      - 快速：●停靠、｜通過、▼為普段通過，但有臨時停車
      - 特急「濱甲斐路」：參見「[甲斐路](../Page/甲斐路號列車.md "wikilink")」
  - 接續路線：東日本旅客鐵道的路線名為運行系統上的名稱。若站名不同則以⇒顯示站名。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>正式路線名</p></th>
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間營業距離</p></th>
<th><p>東神奈川起計營業距離</p></th>
<th><p>快速</p></th>
<th><p>接續路線</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/根岸線.md" title="wikilink">根岸線</a></p></td>
<td><p>JK11</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/櫻木町站.md" title="wikilink">櫻木町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>3.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/根岸線.md" title="wikilink">根岸線</a>〈<a href="../Page/磯子站.md" title="wikilink">磯子</a>、<a href="../Page/大船站.md" title="wikilink">大船方向直通運行</a>〉<br />
<a href="../Page/橫濱市營地下鐵.md" title="wikilink">橫濱市營地下鐵</a>： <a href="../Page/橫濱市營地下鐵藍線.md" title="wikilink">藍線</a>（3號線）（B18）</p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川縣.md" title="wikilink">神奈川縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東海道本線.md" title="wikilink">東海道本線</a></p></td>
<td><p>JK12</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/橫濱站.md" title="wikilink">橫濱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/東海道線_(JR東日本).md" title="wikilink">東海道線</a>（JT05）、 <a href="../Page/橫須賀線.md" title="wikilink">橫須賀線</a>（JO13）、 <a href="../Page/湘南新宿線.md" title="wikilink">湘南新宿線</a>（JS13）<br />
<a href="../Page/東京急行電鐵.md" title="wikilink">東京急行電鐵</a>： <a href="../Page/東橫線.md" title="wikilink">東橫線</a>（TY21）<br />
<a href="../Page/橫濱高速鐵道.md" title="wikilink">橫濱高速鐵道</a>： <a href="../Page/港未來線.md" title="wikilink">港未來線</a>（MM01）<br />
<a href="../Page/京濱急行電鐵.md" title="wikilink">京濱急行電鐵</a>： <a href="../Page/京急本線.md" title="wikilink">本線</a>（KK37）<br />
<a href="../Page/相模鐵道.md" title="wikilink">相模鐵道</a>： <a href="../Page/相鐵本線.md" title="wikilink">本線</a>（SO01）<br />
橫濱市營地下鐵： 藍線（3號線）（B20）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西區_(橫濱市).md" title="wikilink">西區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>橫濱線</strong></p></td>
<td><p>JH13</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/東神奈川站.md" title="wikilink">東神奈川</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/京濱東北線.md" title="wikilink">京濱東北線</a>（JK13）<br />
京濱急行電鐵： 本線 ⇒<a href="../Page/仲木戶站.md" title="wikilink">仲木戶</a>（KK35）</p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川區.md" title="wikilink">神奈川區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH14</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/大口站.md" title="wikilink">大口</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH15</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/菊名站.md" title="wikilink">菊名</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>4.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東京急行電鐵： 東橫線（TY16）</p></td>
<td><p><a href="../Page/港北區.md" title="wikilink">港北區</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH16</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/新橫濱站.md" title="wikilink">新橫濱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>6.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東海旅客鐵道.md" title="wikilink">東海旅客鐵道</a>： <a href="../Page/東海道新幹線.md" title="wikilink">東海道新幹線</a><br />
橫濱市營地下鐵： 藍線（B25）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH17</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/小机站.md" title="wikilink">小-{机}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.7</p></td>
<td><p>7.8</p></td>
<td><p>▼</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH18</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/鴨居站.md" title="wikilink">鴨居</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.1</p></td>
<td><p>10.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/綠區_(橫濱市).md" title="wikilink">綠區</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH19</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/中山站_(神奈川縣).md" title="wikilink">中山</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>13.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>橫濱市營地下鐵： <a href="../Page/橫濱市營地下鐵綠線.md" title="wikilink">綠線</a>（G01）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH20</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/十日市場站_(神奈川縣).md" title="wikilink">十日市場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>15.9</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH21</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/長津田站.md" title="wikilink">長津田</a>◇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>17.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東京急行電鐵： <a href="../Page/田園都市線.md" title="wikilink">田園都市線</a>（DT22）、 <a href="../Page/子供之國線.md" title="wikilink">子供之國線</a>（KD01）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH22</p></td>
<td><p><a href="../Page/成瀨站.md" title="wikilink">成瀨</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.3</p></td>
<td><p>20.2</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/東京都.md" title="wikilink">東京都</a><br />
<a href="../Page/町田市.md" title="wikilink">町田市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH23</p></td>
<td><p><a href="../Page/町田站.md" title="wikilink">町田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>22.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/小田急電鐵.md" title="wikilink">小田急電鐵</a>： <a href="../Page/小田原線.md" title="wikilink">小田原線</a>（OH27）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH24</p></td>
<td><p><a href="../Page/古淵站.md" title="wikilink">古淵</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.8</p></td>
<td><p>25.7</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>神奈川縣</p></td>
<td><p><a href="../Page/相模原市.md" title="wikilink">相模原市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH25</p></td>
<td><p><a href="../Page/淵野邊站.md" title="wikilink">淵野邊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>28.4</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(相模原市).md" title="wikilink">中央區</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH26</p></td>
<td><p><a href="../Page/矢部站.md" title="wikilink">矢部</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>29.2</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH27</p></td>
<td><p><a href="../Page/相模原站.md" title="wikilink">相模原</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>31.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH28</p></td>
<td><p><a href="../Page/橋本站_(神奈川縣).md" title="wikilink">橋本</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.8</p></td>
<td><p>33.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道：<a href="../Page/相模線.md" title="wikilink">相模線</a><br />
<a href="../Page/京王電鐵.md" title="wikilink">京王電鐵</a>： <a href="../Page/相模原線.md" title="wikilink">相模原線</a>（KO45）</p></td>
<td><p><a href="../Page/綠區_(相模原市).md" title="wikilink">綠區</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH29</p></td>
<td><p><a href="../Page/相原站.md" title="wikilink">相原</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>35.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>町田市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH30</p></td>
<td><p><a href="../Page/八王子南野站.md" title="wikilink">八王子南野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.9</p></td>
<td><p>38.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/八王子市.md" title="wikilink">八王子市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JH31</p></td>
<td><p><a href="../Page/片倉站.md" title="wikilink">片倉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.4</p></td>
<td><p>40.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>京王電鐵： <a href="../Page/高尾線.md" title="wikilink">高尾線</a> ⇒<a href="../Page/京王片倉站.md" title="wikilink">京王片倉</a>（KO48）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JH32</p></td>
<td><p><a href="../Page/八王子站.md" title="wikilink">八王子</a>◆</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>42.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/中央線快速.md" title="wikilink">中央線</a>（JC22）、<a href="../Page/八高線.md" title="wikilink">八高線</a><br />
京王電鐵： <a href="../Page/京王線.md" title="wikilink">京王線</a> ⇒<a href="../Page/京王八王子站.md" title="wikilink">京王八王子</a>（KO34）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 大口－菊名間通過[鶴見區](../Page/鶴見區_\(橫濱市\).md "wikilink")，但不設站\[14\]。

### 廢除信號場

  - 北野聯絡所：1912年廢除，片倉站－八王子站間，至八王子站約0.80公里

## 相關條目

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")
  - [日本鐵路](../Page/日本鐵路.md "wikilink")

## 参考资料

[Category:東日本旅客鐵道路線](../Category/東日本旅客鐵道路線.md "wikilink")
[Category:日本貨物鐵道路線](../Category/日本貨物鐵道路線.md "wikilink")
[Category:1908年日本建立](../Category/1908年日本建立.md "wikilink")
[Category:關東地方鐵路路線](../Category/關東地方鐵路路線.md "wikilink")
[Category:日本國有鐵道路線](../Category/日本國有鐵道路線.md "wikilink")
[Category:1908年啟用的鐵路線](../Category/1908年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.  [JR東日本
    各駅情報（東神奈川駅）](http://www.jreast.co.jp/estation/station/info.aspx?StationCd=1276)

2.  [JR東日本
    各駅情報（八王子駅）](http://www.jreast.co.jp/estation/station/info.aspx?StationCd=1227)

3.  国土交通省鉄道局監修『鉄道要覧』電気車研究会・鉄道図書刊行会

4.  [「ハマ線」名物、荷物電車と"奇跡の3本並び"](http://news.mynavi.jp/series/retrospective/029/index.html)
    昭和の残像 鉄道懐古写真 マイナビニュース 2011年10月5日

5.  在改變了和[東急](../Page/東京急行電鐵.md "wikilink")[東横線直通運行的形態之後](../Page/東横線.md "wikilink")，于2004年2月1日開業。

6.   - 東日本旅客鉄道 2008年4月1日

7.   - 東日本旅客鉄道 会社要覧 p. 4

8.  位置大約為相原方向最初的平交道大戶踏切附近（東神奈川起35.4公里位置）。

9.  『停車場変遷大事典 国鉄・JR編』[JTB](../Page/ジェイティービー.md "wikilink") 1998年 ISBN
    978-4533029806

10.
11.
12. JR東日本 旅客営業規則 第156条

13. [Suica
    首都圏のご利用可能エリア](http://www.jreast.co.jp/suica/area/tokyo/index.html)
    - 東日本旅客鉄道

14. でか字マップ 横浜・川崎（横須賀・鎌倉）[昭文社](../Page/昭文社.md "wikilink")58頁。